施永青：現時政治環境無條件討論明日大嶼

中原集團創辦人施永青在電台節目表示，在現時政治環境下，沒有條件為「明日大嶼」計劃進行商討。

他續稱，贊成填海，以及為現有土地進行重新規劃，但目前缺少的一方面是適當的政策，以及一個有能力推動政策落實的政府。

施永青指出，目前港人置業困難，主要是土地價格過於高昂，政府必須透過增加長遠土地供應，以遏抑樓價。

他認為，中美貿易戰、近期社會爭拗等均不利樓巿，但在全球主要央行均傾向寬鬆貨幣政策下，資金因素仍主導樓巿，估計樓價大跌的機會不大。